機場東面擬建警區行動基地 應付三跑啟用服務需求增長

機場三跑系統投入運作後，機場處理的運量及工作人口將大幅增加。

為應付三跑系統投入服務後機場警區的額外行動需求，運輸及房屋局擬申請撥款18.7億港元，在機場東面航空輔助設施用地興建機場警區行動基地。當局今提交補充文件指，基地設計可容納250人，包括警務人員和文職人員，警務處會因應實際警察服務需求、當時全球形勢、行動上的挑戰，以及警務處的整體編制，適時檢討增加人手的需求；如有需要，會按既定機制增加人手資源。

運房局解釋在三跑系統投入運作後，機場將有能力處理每年約1億人次的運量及900萬公噸的貨運量，估計機場的工作人口將由78000人增加至123000人，幅約58%，預期對警察服務的需求亦增加，現有機場警署的空間已飽和，不足以應付三跑啟用後對警察服務需求的增長。

該局早前申請撥款約五十一億六千萬元，用以興建香港國際機場三跑道系統的政府設施，包括機場警區行動基地、天文台氣象設施，以及三跑客運大樓和擴建後二號客運大樓的政府設施等。

運房局建議在機場東面航空輔助設施用地興建機場警區行動基地。

屌你老母 有撚野做咩 成日係員工餐廳到見到佢地
機場消防仲多野做過佢

世界之窗？

黑警幫手起機？？？